陳家強：涉DSD交易大減 反映樓市辣招奏效

署理財政司司長陳家強出席亞洲金融論壇後接受訪問，提到本港樓市在去年11月政府推出新辣招後，涉及DSD(雙倍印花稅)的交易大幅減少，顯示辣招有成效。

關於市場對英國「硬脫歐」的憂慮，陳家強指影響有待觀察，認為英脫歐會對環球市場帶來不確定性，但除此之外，未來歐洲多個選舉結果亦是影響因素之一，市場需留意歐洲的一致性會否改變。

不過，陳氏指出，今日論壇參與者的回應反映，市場對美國候任總統特朗普上場後的影響關注度高於脫歐因素，認為市場正關注其上任後政策能否落實，美匯及美股升勢會否持續，並由此前的樂觀轉為中性。另市場亦擔心特朗普政策不利環球自由貿易，但他相信香港有能力應對。

嘩好野喎
大陸佬冇得接貨托市洗黑錢就即刻奏效

睇錯DSE